\begin{tutorial}{Инопланетная встреча}

Для решения этой задачи можно использовать несколько различных алгоритмов.

Пока $n<7$, можно использовать полный перебор вариантов. Однако это неэффективный метод. Поскольку требуется находить числа, которые делятся на 2024, то быстрее будет, проверив очередное $k$, которое делится на 2024, сразу переходить к числу $k+2024$. Таким образом можно проверить числа до длины $n<11$.

Однако, чтобы решить эту задачу на полный балл, нужно заметить, что $2024 = 8 \cdot 11 \cdot 23$ и затем использовать признаки делимости на 8, 11 и 23.

Признак делимости числа на 8: число, состоящее из трёх последних цифр, должно делиться на 8. Этот признак работает в 22-ичной системе счисления так же, как и в десятеричной (доказательство основывается на том, что основания обеих систем счисления делятся на 2).

Признак делимости на 11 в 22-ичной системе счисления: последняя цифра в числе должна быть 0 или $B$ (11). Данный признак работает аналогично признаку делимости на 5 в десятеричной системе счисления. Но учитывая, что искомые числа также должны делиться на 8, получается, что последняя цифра не может быть $B$. То есть использование данного признака приводит к тому, что у всех искомых чисел последняя цифра обязательно должна быть равна 0.

Признак делимости на 23 в 22-ичной системе счисления: разность сумм цифр, стоящих на чётных и нечётных местах в $n$-значном числе, должна делиться на 23. Этот признак аналогичен признаку делимости на 11 в десятеричной системе счисления (для доказательства нужно попробовать умножить число на 23 столбиком).

Далее можно заметить, что в записи максимального искомого числа левые $n-5$ цифр будут одинаковыми. Конкретную цифру можно легко подобрать перебором. Оставшиеся 5 цифр справа в~записи нужно подобрать так, чтобы выполнялись признаки делимости.

Искомое минимальное число всегда будет иметь 1 в первой позиции и $n-6$ нулей. Оставшиеся 5 цифр справа в записи нужно подобрать так, чтобы выполнялись признаки делимости.

\end{tutorial}
